丹麥國會外豎新國殤之柱 高智活撐15被捕民主派

全文

丹麥國會外豎新國殤之柱
高智活撐15被捕民主派

丹麥國會大樓外前日豎立新國殤之柱，雕塑家高智活發言時批評中共藉疫情打壓香港自由。國際特赦組織丹麥分會提供圖片

【本報訊】31年前，北京學生的民主運動被中共打壓，31年後的今日，香港人遭到同一個中共政權打壓。為聲援15名被港府拘捕的民主派人士，以及聲討中共趁疫情打壓香港的人權與自由，澳洲華裔藝術家巴丟草與丹麥雕塑家高智活聯手，前日在丹麥國會大樓外豎立新國殤之柱，以顯示支持香港人的抗爭。新國殤之柱加入香港反送中的抗爭者形象元素，包括黃色頭盔、防毒面具、眼罩等。

相關新聞：和你Shop 警闖東港城拉8人 喬裝警遭識破 揮棍持椒兇市民

新國殤之柱旁放有早前被捕的多名香港民主派人士肖像，並擺放鐵鏈諷刺港府政治檢控。

雕像加入香港抗爭者元素，包括頭盔、眼罩及豬嘴，柱上的人像亦戴上N95口罩。

巴丟草冀國際支援港抗爭

國際特赦組織丹麥分會發出新聞稿表示，當全球所有人的注意力都。。。。。。。。。。。。。。，為了聲援他們，巴丟草與高智活合作改裝國殤之柱，而新國殤之柱前日上午在丹麥國會大樓外揭幕。

新國殤之柱加入香港反送中抗爭者的形象，例如黃色頭盔、防毒面具。。。。。。。。。。之柱的周邊亦有畫作包圍，包括拿着黃色雨傘的和平示威者站在坦克車。。。。。。
。。。。。表武漢肺炎病毒的圖像；有防暴警察以警棍棒打黃色雨傘；另一份畫作則畫滿15名被捕民主派人士的肖像。

巴丟草在揭幕禮上，透過聲明批評中共利用全球的武漢肺炎疫。。。。。。。。。。。自由世界一定要時刻監察中國，並必須明白香港是向中共爭取自由的前線，香港人的民主運動倘獲得成功，將不單是香港人的事，也能夠啟發中國人加入香港人的抗爭，而只有一個尊重。。。。。。。。。。。。評，中並正用最可恥的方式，剝削香港人抗議的機會。

此外，大會也讀出支聯會主席李卓人的聲明，李卓人回覆本報時表示，他在聲明中主要講述真相的重要性，譬如六四後。。。。。。。。。。卓人續指，今年六四維園燭光晚會也是以真相為主題，正如外國專家也批評。。。。。。表的報告是「新真相」，而教育局也就試題作出DQ，可見真相的重要性。

■記者呂浩然